\documentclass[11pt]{letter}
 \usepackage[utf8]{inputenc} % un package
 \usepackage[T1]{fontenc} % un second package
 \usepackage[francais]{babel} % un troisième package
 \usepackage{textcomp}
 \usepackage{ifpdf}
\ifpdf
 \usepackage[pdftex]{graphicx}
 \else
 \usepackage[dvips]{graphicx}\fi
\pagestyle{empty}
\usepackage[scale=0.775]{geometry}
 \setlength{\parindent}{0pt}
 \addtolength{\parskip}{6pt}
\renewcommand{\ttdefault}{pcr}
 \begin{document}
 \sffamily
 \hfill

  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%ADRESSE%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 \begin{flushleft}
 {\bfseries Matthias Maurin}\\[.35ex]
 \small\itshape
 12 rue du printemps\\
 30000, Nimes\\[.35ex]
 Tél : 0671231351\\
 matthias.maurin@orange.fr
 \end{flushleft}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%ADRESSE SOCIETE%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 \begin{flushright}
 {\bfseries Oreka solution}\\[.35ex]
 \small\itshape

615 avenue de la Roquette\\
30200 Bagnols-sur-cèze\\
Tél : 04 66 33 74 10
 \end{flushright}

  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%lieu ecriture%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 \begin{flushright}
 A Nîmes, le 04/01 \\
 \end{flushright}

  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%OBJET%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

OBJET : Candidature spontanée pour un stage au sein de votre société

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%CONTENU LETTRE%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 Madame, Monsieur,

Actuellement étudiant en Master Informatique spécialité IMAGINA - Images, Games & Intelligent Agents - à l’Université de Montpellier 2 Sciences et Techniques, la validation de ma formation prévoit l’accomplissement d’un stage conventionné a effectué pour la  période du 01 mars  au 31 août 2015. 

Très impliqué dans les projets que l’on me confie, dans le respect des délais et de la qualité d'exécution, mon cursus universitaire m'a déjà permis d'acquérir de solides connaissances générales et de bien comprendre la diversité des compétences nécessaires pour me préparer au mieux à mon projet professionnel.

C’est dans cette perspective que je sollicite votre société Oreka Sud qui développe un simulateur de démantèlement d'une centrale nucléaire, car je me suis toujours senti attiré par les simulateurs ayant un problème réel.


%/*UBISOFT reconnue dans l’industrie du jeu vidéo, comme l’un des leaders mondiaux de la création, l’édition et la distribution de jeux vidéos et de services interactifs.*/

Intégrer votre équipe serait pour moi l’opportunité d’acquérir un véritable savoir-faire au contact de professionnels avérés, qui favorisent le développement de la créativité, de l’autonomie et du travail en équipe, dans un secteur toujours à la pointe de l’innovation.

Je me tiens à votre entière disposition pour vous rencontrer dès que possible pour que nous puissions discuter plus longuement de nos ambitions respectives, et de ce que je pourrais vous apporter dans le cadre d’une future collaboration.

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FORMULE POLITESSE%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Je vous prie de croire, Madame, Monsieur, en l’expression de mes salutations distinguées.

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%SIGNATURE%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{flushright}
  {\bfseries Matthias Maurin}
 \end{flushright}
 \vfill
 \end{document}